<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
    xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:background="@drawable/background_common_info"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:layout_marginStart="5dp"
        android:layout_marginLeft="5dp"
        android:layout_marginTop="5dp"
        android:layout_marginEnd="5dp"
        android:layout_marginRight="5dp"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toTopOf="parent">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/common"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:fontFamily="sans-serif-condensed"
                android:text="Общие правила:\n  - Большинство комнатных растений размещают ближе к свету.\n  - Поливают растения отстоявшейся водой комнатной температуры. Летом поливают ежедневно вечером, зимой — реже и по утрам. Лейку держат сбоку, чтобы струя воды не вымывала почву.\n  - Рыхлят палочкой поверхность почвы в горшочке, чтобы к корням поступал воздух. Рыхлить надо осторожно, чтобы не повредить корни растения.\n  - Вытирают пыль с листьев влажной тряпкой, губкой или кисточкой.\n  - Растения регулярно опрыскивают водой комнатной температуры.\n  - Осторожно срезают с растений сухие листья и веточки. Следят за чистотой цветочных горшков и подставок.\n  - Растения регулярно подкармливают удобрениями.\n\nСигналы опасности нарушения режима температур для домашних растений:\n1. Начинают сворачиваться, темнеть и опадать листья комнатных растений– причиной является низкая температура воздуха.\n2. Начинают увядать нижние листья, темнеют края и листья в самом низу растения опадают – причиной является высокая температура воздуха.\n3. Листья растений начинают желтеть и опадают – причиной является резкий скачок температуры воздуха. (Внезапный скачок температуры более 6 град С может даже загубить растение). Скачков температуры не боятся только суккуленты и кактусы.\n\nРежим влажности воздуха для домашних растений\nМногие растения не выносят сухой воздух. Поэтому существует ряд способов повышения влажности воздуха.\n1. Опрыскивание.\n2. Группировка – растения размещают группами. Влажность воздуха в группе растений значительно выше, чем возле одиночно расположенного растения.\n3. Использование двойных горшков. Место между двумя горшками заполняется торфом, что повышает влажность.\n4. Растения размещаются на подносе с галькой, что также повышает влажность.\n\nРежим минерального питания\nЧем подкармливать. Растениям необходим азот – особенно листьям. Фосфаты — корням. Калий нужен цветкам. Для этого используют различные удобрения.\n  — порошковые и гранулированные имеют тот недостаток, что их рассыпают на поверхность почвы и они не сразу поступают к корням, кроме того с наступлением периода покоя их не полностью можно удалить.\n  — таблетки и палочки – очень удобный способ, но недостатком является то, что удобрения сосредоточены в одном месте.\n  — жидкие удобрения – самый удобный способ подкормки.\nКогда подкармливать. С весны до осени – регулярно. В период покоя либо совсем прекращают, либо значительно уменьшают.\n\nРежим покоя. Уход за домашними растениями зимой\nРежим покоя очень важен для растений – хотя об этом очень часто забывают. Обычно этот период приходится на зиму. Замедляется рост растений, у некоторых опадают листья. В этот период надо значительно уменьшить или прекратить полив, по мере возможности создать более низкий температурный режим, прекратить или значительно уменьшить подкормку. Если эти условия не выполнить- растение значительно пострадает. Начало роста весной говорит о том, что период покоя закончился.\n\nРежим свежего воздуха\nЗеленые листья растений сами вырабатывают кислород. Тем не менее многие из них нуждаются в притоке свежего воздуха. Приток свежего воздуха:\n  — понижает температуру в жаркую погоду;\n  — понижает относительную влажность в местах большого скопления растений, чем оберегает от серой гнили;\n  — укрепляет стебли и повышает сопротивляемость к болезням;\n  — уничтожает следы токсичных испарений.\nВ проветривании нуждаются: араукария, бальзамин, кактусы и другие суккуленты, пеларгония, схизантус, толмия, фатсия.\nНекоторые растения лучше летом выносить на открытый воздух – это: акация, гранат, лавр, пассифлора, тропические кактусы, цитрусовые, юкка.\n\nУход за внешним видом растений включает в себя:\n\n— Режим мытья.\nПыль не только портит внешний вид растения, но и препятствует нормальному газообмену с внешней средой. Поэтому растения требуют купания либо мытья губкой. Молодые листья лучше просто опрыскать и протереть. Кактусы и другие суккуленты обметают от пыли щеткой.\n\n— Режим полировки.\nЧтобы растение имело красивый вид – его рекомендуется полировать. Лучше всего использовать готовые аэрозоли для полировки – в инструкции всегда указано, какие растения не подлежат полировке. Полироли изготавливаются на основе натурального воска и других натуральных веществ.\n\n— Режим формовки.\nФормовка подразумевает подвязывание стеблей к опорам для создания наиболее удобной и привлекательной формы растения. Существуют разные опоры- шпалеры, трубки со мхом, обручи, решетки. Новые побеги стараются подвязывать – пока они еще небольшие.\n\n— Прищипка.\nЧтобы сформировать растение иногда бывает нужно удалить точку роста на стебле.\n\n— Обрезка.\nДля формирования кроны обрезаются ветви растений – по возможности сразу над почкой.\n\n— Очистка.\nНеобходимо удалять отмершие листья, поврежденные стебли и увядшие цветки\n"
                android:textColor="#000000"
                android:textSize="14sp" />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>
</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>